[逆權運動，反了] 政總現連儂牆！創新辦員工貼Memo紙諫林鄭 抗議警黑合作促光復香港

公務員大罷工指日可待
然後直到政府跪低為止

傳送門：
【逆權運動】政總現連儂牆！創新辦員工貼Memo紙諫林鄭 抗議警黑合作促光復香港

「反送中」掀起的「逆權」運動，近日開始在港府內「遍地開花」。除陸續有政府人員不具名發信要求高層回應民間訴求，連林鄭親手設立、由其「愛將」馮程淑儀領導的政策創新與統籌辦事處，近日也設立「連儂牆」。「警黑合作」、「獨立調查」、「光復香港，時代革命」等意見和訴求直達政府心臟，未知林鄭會否看一看？

最近政府中人流傳一張相信在「政策創新與統籌辦事處」（創新辦）辦公室內設立的「連儂牆」照片，牆上寫明是「PICO連儂牆」，PICO就是創新辦的英文縮寫。牆上不乏民間連儂牆的常見字句，包括手足打氣字句「香港加油」、「兄弟爬山」、「齊上齊落」，警隊經典名句「記你老X」、「唔好搞我後面」，以至政治訴求和口號「獨立調查」、「政治問題，政治解決」等，連本土民主前線口號「光復香港，時代革命」亦見於牆上。

牆上亦張貼了不少「反送中」文宣，如「請勿違反一國兩制」、示威者裝備解構圖，以及提到「警黑合作」等關鍵字圖。

《蘋果》翻查今年初創新辦總監馮程淑儀與傳媒茶聚的相片，其辦公室裝修與「連儂牆」背景吻合。據了解，創新辦「連儂牆」是在「元朗恐襲」後設立，是職員間的自發行動，相信因為「連儂牆」位置屬同事共用的空間，暫未受到政府高層干預。據了解，林鄭和司局長在「連儂牆」設立後暫未到過創新辦，亦不確定馮程淑儀有否見過「連儂牆」。

創新辦可謂林鄭的親生仔，是她出任後一手改組而成，取代前朝的中央政策組，負責政策研究及創新和跨部門協調工作，提升公眾參與制訂政策，並協助統籌政府高層選定的跨局政策，總監一職由被視為林鄭「愛將」的馮程淑儀出任。創新辦於去年12月由舊灣仔警署搬至添馬艦政府總部西翼26樓時，林鄭更親臨與馮程淑儀一同切燒豬。

創新辦回覆查詢指，一直鼓勵與同事共議，分享資訊。而創新辦的辦公室採用開放式設計，提供空間讓同事表達意見和分享資訊，「我們尊重同事表達和分享個人意見 。」

公務員罷工！

幫手入726個post推 推過再推
[更新][人手置頂] [重要POST傳送門] 光復連登

補張圖先

推

咁樣落去就一個爆發點就癱瘓政府運作雖然唔係全部政府中人係支持五大訴求, 政府班人如果有人發起罷工遲早會星火燎原

十樓

十三樓